---
title: 智人进化录——Day57
date: 2020-05-11 09:32:28
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. Codeql语法+内化
2. 每天准备一张课件的讲稿
这方面有些进展，准备了蛮多选择题
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    2. 写论文
    今天在刷《数据安全》这本书，如果时间上允许的话，说不定周二就可以刷完，而且是带扩展地刷完。这样一搞，自己工作效率还是蛮高的。
4. 英语
    疯狂背单词，每天再安排一个钟的背单词时间。尤其是培训相关的单词，要做好记录。
    找到了合适的学习资源
### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上有点起不来，春困吧，还有昨天失眠的影响。今天争取作息调整过来，不能任由它恶化啊。
早上7.20， 中午28+45，晚上11.40。从晚上开始在慢慢好转
2. 45分钟恢复跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌（惩罚）+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
开始恢复运动
还是没有开始运动计划，腹肌和腿部没有做
3. Java开发手册7天训练
    开发体系需要很多时间的，不能为了赶进度欺骗自己
4. DevSecOps课程
同上
5. SRS课程
向《数据安全》学习
6. CS索-谢-Red
7. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

PS：更正Tag

### 紧急不重要
1. 《支付宝安全大会》and《互联网人英语》
down

### 不紧急不重要

## 反省
1. 英语上构思如何恭喜和祝福，以及老外名字怎么念？是把几种单词都熟悉一下？
2. 或许买课有点冲动，没有做好调研。反正……“极客时间” or “开课吧”必死一个
3. 大多数内容都是开了个头，然后没结果了，这种事情要逐渐解决，未来几天，在新增任务上面，要谨慎
4. 两场直播质量都有点糟糕，幸亏尽早结束。

## 总结
整体打8分！尽了自己的最大努力，接下来看怎么坚持和优化了。还剩8分